{
	"questions": [
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中1. 乙太網路保密器按鍵 C 功能為何？",
			"options": [
				"減少",
				"增加",
				"刪除",
				"重置"
			],
			"answer": "增加",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-45"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中2. 密鑰的有效期限為何？",
			"options": [
				"6 個月",
				"8 個月",
				"10 個月",
				"12 個月"
			],
			"answer": "12 個月",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-56"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中3. 下列何者不是乙太網路保密器的埠口？",
			"options": [
				"LAN",
				"WAN",
				"RS-424",
				"RS-422"
			],
			"answer": "RS-424",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-60"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中4. 乙太網路保密器若要修改密碼時，最低要設定幾碼？",
			"options": [
				"4",
				"6",
				"8",
				"10"
			],
			"answer": "6",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-56"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中5. 乙太網路保密器按鍵 D 功能為何？",
			"options": [
				"增加",
				"修正",
				"刪除",
				"小數點"
			],
			"answer": "小數點",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-45"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中6. 桅桿升降系統操作可選擇何種操作方式？",
			"options": [
				"近端操作",
				"語音操作",
				"電腦操作",
				"快速操作"
			],
			"answer": "近端操作",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-26"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中7. 乙太網路保密器的工作模式可設定？",
			"options": [
				"語音模式",
				"密文模式",
				"簡訊模式",
				"過濾模式"
			],
			"answer": "密文模式",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-37"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中8. 乙太網路保密器按鍵 A 的功能為何？",
			"options": [
				"增加",
				"確定",
				"重置",
				"刪除"
			],
			"answer": "確定",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-37"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中9. 乙太網路保密器按鍵 B 功能為何？",
			"options": [
				"刪除",
				"增加",
				"修正",
				"重置"
			],
			"answer": "刪除",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-45"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中10. 地樁植入地面上方長度剩約幾公分時停止植樁作業？",
			"options": [
				"40",
				"30",
				"20",
				"10"
			],
			"answer": "30",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-24"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中11. TR-860 數位微波機發射、接收頻率可設定至小數點後幾碼？",
			"options": [
				"1",
				"2",
				"3",
				"4"
			],
			"answer": "3",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-34"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中12. TR-860 數位微波機發射、接收頻率設定間隔須小於多少？",
			"options": [
				"75MHz",
				"60MHz",
				"45MHz",
				"30MHz"
			],
			"answer": "75MHz",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-34"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中13. TR-860 數位微波機，頻帶模式設定為定頻時傳輸率最大為多少？",
			"options": [
				"30Mbps",
				"40Mbps",
				"50Mbps",
				"60Mbps"
			],
			"answer": "60Mbps",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-36"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中14. 自動桅桿升至頂端為第幾桿節？",
			"options": [
				"7",
				"8",
				"9",
				"10"
			],
			"answer": "9",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-17"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中15. TR-860 數位微波機發射功率有幾個強度能選擇？",
			"options": [
				"20",
				"26",
				"32",
				"38"
			],
			"answer": "32",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-43"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中16. 數位微波次系統可選用之點對多點通信模式以下何者為非？",
			"options": [
				"1 對 6",
				"1 對 7",
				"1 對 8",
				"1 對 9"
			],
			"answer": "1 對 9",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-37"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中17. 中繼機動數位微波系統編制為幾員操作手？",
			"options": [
				"1",
				"2",
				"3",
				"4"
			],
			"answer": "4",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第三章第一節 P3-1"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中18. 旅、營級機動數位微波系統編制為幾員操作手？",
			"options": [
				"1",
				"2",
				"3",
				"4"
			],
			"answer": "4",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第三章第一節 P3-1"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中19. 系統開設時，正常打氣機壓力需大於多少？",
			"options": [
				"1.5bar",
				"1.8bar",
				"2.2bar",
				"2.5bar"
			],
			"answer": "2.5bar",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-26"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中20. 碼器可連接至乙太網路保密器何處？",
			"options": [
				"LAN1",
				"LAN2",
				"KEY GUN",
				"WAN"
			],
			"answer": "KEY GUN",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-49"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中21. 網路電話交換次系統營級數位電話配賦為幾部？",
			"options": [
				"10",
				"20",
				"30",
				"40"
			],
			"answer": "20",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第一章第一節 P1-2"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中22. 網路電話交接次系統旅級數位電話配賦為幾部？",
			"options": [
				"10",
				"20",
				"30",
				"40"
			],
			"answer": "30",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第一章第一節 P1-2"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中23. 數位微波次系統於點對點通信模式其通信距離為多少？",
			"options": [
				"40KM",
				"30KM",
				"20KM",
				"10KM"
			],
			"answer": "40KM",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第一章第一節 P1-4"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中24. 數位微波次系統於點對多點通信模式其通信距離為多少？",
			"options": [
				"40KM",
				"30KM",
				"20KM",
				"10KM"
			],
			"answer": "20KM",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第一章第一節 P1-4"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "中25. 數位微波次系統於點對點通信模式其傳輸率最大可設定多少？",
			"options": [
				"60Mbps",
				"50Mbps",
				"40Mbps",
				"30Mbps"
			],
			"answer": "60Mbps",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 模助數位微波系統訓練手冊第一章第一節 P1-4"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易26. 運用語音整合器介接功能，整合國軍何種系統，下列敘述何者非？",
			"options": [
				"有線電系統",
				"VHF 無線電系統",
				"民用型無線電系統",
				"多波道系統"
			],
			"answer": "多波道系統",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-12"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易27. 機動微波系統運用何種裝備與國軍六碼相互通連？",
			"options": [
				"無線電語音閘道器",
				"視訊多點控制器",
				"網路電話交換機",
				"乙太網路保密器"
			],
			"answer": "網路電話交換機",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第一節 P4-3"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易28. 機動微波系統運用網路電話交換機，透過何種介面與國軍六碼相互通連？",
			"options": [
				"T1",
				"E1",
				"COT",
				"RDT"
			],
			"answer": "T1",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-3"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易29. 機動數位微波系統由哪幾項所組成，下列敘述何者非？",
			"options": [
				"數位微波次系統",
				"有線電系統",
				"網路電話交換次系統",
				"乙太網路保密器"
			],
			"answer": "有線電系統",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第一節 P4-1"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易30. 無線電語音閘道器係將 VHF/UHF 無線電機用戶類比訊號轉換為何種訊號？進入機動數位微波系統？",
			"options": [
				"數位訊號",
				"多工信號",
				"時脈信號",
				"視訊信號"
			],
			"answer": "數位訊號",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-5"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易31. 無線電語音閘道器主機可最多同時介接幾部無線電機？",
			"options": [
				"3部",
				"4部",
				"5部",
				"6部"
			],
			"answer": "3部",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-6"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易32. 機動微波系統可運用何種介面與天頻系統介接？",
			"options": [
				"T1",
				"E1",
				"COT",
				"RDT"
			],
			"answer": "T1",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-8"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易33. 機動微波系統可運用何種介面與資訊(視訊)系統整合介接？",
			"options": [
				"乙太網路保密器",
				"思科路由器",
				"視訊多點控制器",
				"語音整合器"
			],
			"answer": "思科路由器",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-8"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易34. 機動微波系統與資訊(視訊)系統在戰時部署與何系統介接？",
			"options": [
				"有線電系統",
				"無線電系統",
				"多波道系統",
				"陸區系統"
			],
			"answer": "陸區系統",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-8"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易35. 機動數位微波系統之用途，下列敘述何者非？",
			"options": [
				"越野機動能力高",
				"彈性調整終端台部屬",
				"提供語音、視訊及資訊",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "以上皆非",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-11"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易36. 機動數位微波系統透過何種保密裝備加密？",
			"options": [
				"安通六號保密器",
				"乙太網路保密器",
				"安通十號保密器",
				"安通三號保密器"
			],
			"answer": "乙太網路保密器",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第一節 P4-1"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易37. 戰術區域通信系統藉由 T1 線可介接何種裝備，下列敘述何者非？",
			"options": [
				"天頻系統",
				"機動微波系統",
				"中華電信機房",
				"類比交換機"
			],
			"answer": "類比交換機",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-10"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易38. 機動微波系統路由器的 LAN 導使用網路線與陸區系統交換機車廂 LAN1 導連接，其中陸區系統交換機設定 IP 位址原則，以下何者為是？",
			"options": [
				"六軍團 10.42.X3.126",
				"十軍團 10.74.X3.126",
				"八軍團 10.119.X3.126",
				"以上皆是"
			],
			"answer": "以上皆是",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-11"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易39. 機動微波系統路由器的 LAN 導使用網路線與陸區系統交換機車廂 LAN1 導連接，其中機動微波系統路由器設定 IP 位址原則，以下何者為是？",
			"options": [
				"六軍團 10.41.X3.125",
				"十軍團 10.75.X3.125",
				"八軍團 10.119.X3.125",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "八軍團 10.119.X3.125",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第四章第二節 P4-11"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易40. 機動微波車配賦之可攜式電力系統，係使用「  」發電機？",
			"options": [
				"8kw 柴油發電機",
				"5kw 柴油發電機",
				"8kw 汽油發電機",
				"3kw 汽油發電機"
			],
			"answer": "3kw 汽油發電機",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-26"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易41. TR-860 數位微波機頻率設定以下何者正確？",
			"options": [
				"2982 Mhz",
				"2611 Mhz",
				"1228 Mhz",
				"985 Mhz"
			],
			"answer": "2611 Mhz",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-38"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易42. 機動數位微波車廂配賦的發電機為幾 KW？",
			"options": [
				"10",
				"9",
				"8",
				"7"
			],
			"answer": "8",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-4"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易43. 乙太網路保密器原廠密碼預設值為？",
			"options": [
				"1111",
				"1234",
				"1122",
				"9999"
			],
			"answer": "1234",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-58"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易44. 機動數位微波車內之不斷電系統 (UPS)、當停電時不斷電系統能以電瓶提供約「 」分鐘儲蓄之電力，以確保作業不中斷及防止通信機組及電氣設備當機損毀？",
			"options": [
				"10 分鐘",
				"20 分鐘",
				"30 分鐘",
				"40 分鐘"
			],
			"answer": "30 分鐘",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-29"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易45. 數位微波次系統於點對多點通信模式時，使用 1 對 8 不平均分配，其附台傳輸率最少分配為多少？",
			"options": [
				"2Mbps",
				"1Mbps",
				"512kbps",
				"256Mbps"
			],
			"answer": "256Mbps",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第一章第一節 P1-5"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易46. 機動數位微波系統之 S250G 通信車高度為？",
			"options": [
				"3.45 公尺",
				"3.35 公尺",
				"3.55 公尺",
				"3.65 公尺"
			],
			"answer": "3.45 公尺",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第章第二節 P1-5"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易47. 數位微波次系統可選用之點對多點通信模式以下何者為非？",
			"options": [
				"1 對 2",
				"1 對 4",
				"1 對 6",
				"1 對 9"
			],
			"answer": "1 對 9",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第一章第一節 P1-2"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易48. 可攜式 3KW 備用汽油發電機之組成，下列敘述何者為非？",
			"options": [
				"由發電機電樞、引擎總成",
				"控制面板、機架、汽油箱",
				"排氣管上安裝伸縮排氣套管，使發電機能在室內或出室外發動及操作",
				"輸出電纜線及接地線組等組成"
			],
			"answer": "排氣管上安裝伸縮排氣套管，使發電機能在室內或出室外發動及操作",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-28"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易49. 8KW 柴油發電機之組成，下列敘述何者非？",
			"options": [
				"由引擎、發電機、自動電壓調整器",
				"機架、氣油箱",
				"操作控制面板、機殼等組件所組成",
				"排氣管上安裝伸縮排氣套管，使發電機能在室內或抽出室外發動及操作"
			],
			"answer": "機架、氣油箱",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-27"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "易50. 視訊編解碼器之敘述，下列何者為非？",
			"options": [
				"提供無線單位執行視訊會議功能",
				"具備遠端正體中文 Web 管理控制、設備診斷及設定功能",
				"支援固定 IP 及動態主機設定協定",
				"多方會議、快速撥號、留言信箱及免打擾"
			],
			"answer": "多方會議、快速撥號、留言信箱及免打擾",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-55"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "難51. 視訊會議次系統組成以下何者為非？",
			"options": [
				"視訊多點控制器",
				"資訊編解碼器",
				"液晶螢幕",
				"視訊電腦"
			],
			"answer": "資訊編解碼器",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第一章第一節 P1-2"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "難52. 自動天線桅桿打氣幫浦 (空壓機)使用時，需充壓達「 」以上之壓縮空氣，始能供應自動天線桅桿舉升使用？",
			"options": [
				"4 bar",
				"6 bar",
				"8 bar",
				"10 bar"
			],
			"answer": "8 bar",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-21"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "難53. 自動天線桅桿打氣幫浦 (空壓機)使用時，需使用「 」之電力，始能驅動自動天線桅桿舉升？",
			"options": [
				"AC 110-220V",
				"AC 220-240V",
				"DC 220-240V",
				"DC 110-220V"
			],
			"answer": "AC 220-240V",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-21"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "難54. 電源暨控制面板內，各提供幾組電話線及網路線？",
			"options": [
				"2 組電話線、2 組網路線",
				"3 組電話線、3 組網路線",
				"4 組電話線、4 組網路線",
				"1 組電話線、1 組網路線"
			],
			"answer": "2 組電話線、2 組網路線",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-23"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "難55. 機動微波車配賦之電力系統，係使用「 」發電機？",
			"options": [
				"8kw 柴油發電機",
				"5kw 柴油發電機",
				"8kw 汽油發電機",
				"3kw 柴油發電機"
			],
			"answer": "8kw 柴油發電機",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-26"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "難56. 數位微波機提供點對點及點對多點功能，請問點對多點最多可同時與「 」個附屬台維持微波無線通訊？",
			"options": [
				"4 個附屬台",
				"6 個附屬台",
				"8 個附屬台",
				"10 個附屬台"
			],
			"answer": "8 個附屬台",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-33"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "難57. 乙太網路保密器 (EDU-05C)之 LCD 顯示器與按鍵，之規格為何？",
			"options": [
				"顯示器 (2X16 字元)與按鍵 (4X4)",
				"顯示器 (3X16 字元)與按鍵 (5X5)",
				"顯示器 (4X16 字元)與按鍵 (6X6)",
				"顯示器 (1X16 字元)與按鍵 (3X3)"
			],
			"answer": "顯示器 (2X16 字元)與按鍵 (4X4)",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-41"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "難58. 網路電話交換機 HVR-969，可對所屬用戶提供下列哪項服務？",
			"options": [
				"數位語音服務",
				"並可透過 T1 模組將現用固定式或野戰式總機相互整合運用",
				"使兩端電話用戶，無論是類比或數位訊號，均可達到語音通聯能力",
				"以上皆是"
			],
			"answer": "以上皆是",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-48"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "難59. 視訊多點控制器之敘述，下列何者正確？",
			"options": [
				"提供 2 個單位同時連續實施視訊會議功能",
				"有效提供依據時間同步視訊能力",
				"僅具備點對點能力",
				"主要配賦參數單位"
			],
			"answer": "有效提供依據時間同步視訊能力",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-54"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "60. 視訊多點控制器之敘述，下列何者正確？",
			"options": [
				"提供 2 個單位同時連線實施視訊會議功能",
				"有效提供營對連間同步視訊能力",
				"具備多點分割畫面能力",
				"主要配賦營級單位"
			],
			"answer": "具備多點分割畫面能力",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-54"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "61. 視訊編解碼器之敘述，下列何者正確？",
			"options": [
				"可提供旅級單位執行視訊會議功能",
				"具備遠端正體英文 Web 管理控制、設備診斷及設定功能",
				"無支援固定 IP 及靜態主機設定協定",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "可提供旅級單位執行視訊會議功能",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-55"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "62. 視訊編解碼器之敘述，下列何者正確？",
			"options": [
				"提供營級單位執行視訊會議功能",
				"不具備遠端正體中文 Web 管理控制、設備診斷及設定功能",
				"支援固定 IP 及動態主機設定協定",
				"以上皆是"
			],
			"answer": "支援固定 IP 及動態主機設定協定",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-55"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "63. 乙太網路交換機之系統狀態指示燈，可顯示系統「 」之狀況？",
			"options": [
				"供電及備用電源狀況",
				"乙太網路交換機本機狀況",
				"系統傳輸狀況",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "供電及備用電源狀況",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-67"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "64. 無線電語音閘道器 VE-PG3，配置有三個無線電埠及「 」連接埠口？",
			"options": [
				"一個 WAN 埠，一個 LAN 埠",
				"二個 FXO 埠，二個 Phone 埠",
				"二個 WAN 埠，二個 LAN 埠",
				"以上皆非"
			],
			"answer": "一個 WAN 埠，一個 LAN 埠",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第二節 P2-53"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "65. 數位微波機發射系統之敘述，下列何者正確？",
			"options": [
				"具有自動發射功率調整(Muto Transmit Power control, ATPC)功能",
				"可減少微波設備之功率損耗、降低或消除雨衰、干擾之影響",
				"具備電壓過大保護機制 (Voltage Standing Wave Ratio VSWR)",
				"以上皆是"
			],
			"answer": "以上皆是",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節 P2-33"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "66. 下列何者為 TR-860 數位微波機可使用的頻率範圍？",
			"options": [
				"TX2355/RX2317",
				"TX1268/RX2261",
				"TX1667/RX2583",
				"TX1420/RX2712"
			],
			"answer": "TX1667/RX2583",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-36"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "67. 下列何者非 TR-860 數位微波機正確的傳輸速率？",
			"options": [
				"288 Kbps",
				"256 Kbps",
				"1024 Kbps",
				"2048 Kbps"
			],
			"answer": "288 Kbps",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-37"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "68. 8KW 發電機若無法正常啟動於幾秒內會自動停止？",
			"options": [
				"10",
				"15",
				"20",
				"25"
			],
			"answer": "15",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-22"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "69. 8KW 發電機之電瓶為幾伏特？",
			"options": [
				"AC220V",
				"AC110V",
				"DC24V",
				"DC12V"
			],
			"answer": "DC12V",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節 P3-26"
		},
		{
			"type": "single_choice",
			"question": "70. 下列何者不是 TR-860 數位微波機可選擇的調變模式？",
			"options": [
				"QPSK",
				"ASK",
				"FDD",
				"TDD"
			],
			"answer": "ASK",
			"reference": "陸軍 CS/VRC-518 機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節 P3-33"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中1. 自動天線桅杆打氣幫浦(空壓機)之使用敘述，下列何者正確？",
			"options": [
				"使用AC110-120V電力驅動",
				"充壓8bar以上之壓縮空氣達每分鐘旋轉2850轉",
				"可壓縮20公升壓縮空氣，儲存於10公升之儲氣筒中",
				"供應自動天線桅杆舉升使用"
			],
			"answer": [
				"充壓8bar以上之壓縮空氣達每分鐘旋轉2850轉",
				"供應自動天線桅杆舉升使用"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-21"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中2. 機動微波車之電力系統，下列何者正確？",
			"options": [
				"8KW柴油發電機",
				"可攜3KW備用汽油發電機",
				"不斷電系統(UPS)及電源控制箱等",
				"以上皆非"
			],
			"answer": [
				"8KW柴油發電機",
				"可攜3KW備用汽油發電機",
				"不斷電系統(UPS)及電源控制箱等"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-26"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中3. 8KW柴油發電機之組成，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"由引擎、發電機、自動電壓調整器",
				"機架、氣油箱",
				"操作控制面板、機殼等組件所組成",
				"排氣管上安裝伸縮排氣套管，使發電機能在室內或拉出室外發動及操作"
			],
			"answer": [
				"由引擎、發電機、自動電壓調整器",
				"操作控制面板、機殼等組件所組成",
				"排氣管上安裝伸縮排氣套管，使發電機能在室內或拉出室外發動及操作"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-27"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中4. 可攜式3KW備用汽油發電機之組成，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"由發電機電樞、引擎總成",
				"控制面板、機架、汽油箱",
				"排氣管上安裝伸縮排氣套管，使發電機能在室內或拉出室外發動及操作",
				"輸出電纜線及接地線組等組成"
			],
			"answer": [
				"由發電機電樞、引擎總成",
				"控制面板、機架、汽油箱",
				"輸出電纜線及接地線組等組成"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-28"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中5. 有關不斷電系統(UPS)功能說明，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"安裝於車廂內部前方台座右側上，放置在保護盒內與車廂前方台座接合",
				"停電時不斷電系統以電瓶提供約30分鐘儲蓄之電力",
				"確保作業不中斷及防止通信機組及電氣設備當機損毀",
				"當停電時不斷電系統以電瓶提供約50分鐘儲蓄之電力"
			],
			"answer": [
				"安裝於車廂內部前方台座右側上，放置在保護盒內與車廂前方台座接合",
				"停電時不斷電系統以電瓶提供約30分鐘儲蓄之電力",
				"確保作業不中斷及防止通信機組及電氣設備當機損毀"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-29"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中6. 數位微波機之發射系統功能說明，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"具有自動發射功率調整(Auto Transmit Power Control, ATPC)功能",
				"可減少微波設備之功率損耗",
				"降低或消除雨衰、干擾之影響",
				"具備電壓過大保護機制 (Voltage Standing Wave Ratio VSWR)"
			],
			"answer": [
				"具有自動發射功率調整(Auto Transmit Power Control, ATPC)功能",
				"可減少微波設備之功率損耗",
				"降低或消除雨衰、干擾之影響",
				"具備電壓過大保護機制 (Voltage Standing Wave Ratio VSWR)"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-33"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中7. 乙太網路保密器(EDU-05C)之功能，下列敘述何者正確？",
			"options": [
				"將來自用戶端(LAN Port)之封包資料，予以加密處理後，傳送至遠端(WAN Port)",
				"將接收自遠端(WAN Port) 之密文資料封包還原為明文後，送至用戶端(LAN Port)",
				"將來自用戶端(WAN Port)之封包資料，予以加密處理後，傳送至遠端(LAN Port)",
				"將接收自遠端(LAN Port) 之密文資料封包還原為明文後，送至用戶端(WAN Port)"
			],
			"answer": [
				"將來自用戶端(LAN Port)之封包資料，予以加密處理後，傳送至遠端(WAN Port)",
				"將接收自遠端(WAN Port) 之密文資料封包還原為明文後，送至用戶端(LAN Port)"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-41"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中8. 網路電話機IP-920P 之功能說明，下列何者正確？",
			"options": [
				"來電轉接",
				"熱線功能",
				"多方會議、快速撥號、留言信箱及免打擾",
				"具備撥打外線功能"
			],
			"answer": [
				"來電轉接",
				"熱線功能",
				"多方會議、快速撥號、留言信箱及免打擾"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-47"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中9. 網路電話交換機 HVR-969，可對所屬用戶提供下列哪些服務？",
			"options": [
				"數位語音服務",
				"可透過 T1 模組將現用固定式或野戰式總機相互整合運用",
				"降低或消除雨衰、干擾之影響",
				"使兩端電話用戶，無論是頻比或數位訊號，均可達到語音通聯能力"
			],
			"answer": [
				"數位語音服務",
				"可透過 T1 模組將現用固定式或野戰式總機相互整合運用",
				"使兩端電話用戶，無論是頻比或數位訊號，均可達到語音通聯能力"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-48"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "中10. 無線電話音閒道器 VE-PG3 之功能，下列何者正確？",
			"options": [
				"提升旅、營級語音整合能力，於各指揮所內建置無線電語音閘道器",
				"可運用國軍六碼電話與無線電用戶實施語音通連",
				"可整合 U/VHF 無線電通信系統，提升通信運用彈性",
				"具備電壓過大保護機制"
			],
			"answer": [
				"提升旅、營級語音整合能力，於各指揮所內建置無線電語音閘道器",
				"可運用國軍六碼電話與無線電用戶實施語音通連",
				"可整合 U/VHF 無線電通信系統，提升通信運用彈性"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-48"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易11. 自動桅桿之敘述，下列何者正確？",
			"options": [
				"共有 9 節桿",
				"以氣動方式上升",
				"共有 10 節桿",
				"以油壓方式上升"
			],
			"answer": [
				"共有 9 節桿",
				"以氣動方式上升"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節P3-17"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易12. 下列對乙太網路保密器時間調整之敘述何者正確？",
			"options": [
				"可使用手動設定",
				"為中原標準時間",
				"使用無線電自動校準",
				"可使用自動定時設定"
			],
			"answer": [
				"可使用手動設定",
				"可使用自動定時設定"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-59"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易13. 下列對乙太網路保證器之型號敘述何者為非？",
			"options": [
				"EDU-D3C",
				"EDU-03A",
				"EDU-05C",
				"EDU-05A"
			],
			"answer": [
				"EDU-D3C",
				"EDU-03A",
				"EDU-05A"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-52"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易14. 下列對網路電話交換機用戶新增方式何者正確？",
			"options": [
				"新增分機",
				"跨區新增",
				"快速新增",
				"批次新增"
			],
			"answer": [
				"新增分機",
				"批次新增"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-73"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易15. 下列對網路電話交換機 T1 之敘述何者為是？",
			"options": [
				"僅有 1 組 T1",
				"可擴充至 6 組 T1",
				"擁有 2 組 T1",
				"可用來界接陸區系統"
			],
			"answer": [
				"擁有 2 組 T1",
				"可用來界接陸區系統"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-76"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易16. 對於 DTMF 模式可設定的格式，下列何者正確？",
			"options": [
				"Inband",
				"RFC2833",
				"SIPInfo",
				"VOIP CPE"
			],
			"answer": [
				"Inband",
				"RFC2833",
				"SIPInfo"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第三節P3-74"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易17. 對於網路電話交換機 POE 埠口之敘述何者正確？",
			"options": [
				"可用來連接網路電話交換機",
				"預設 IP 為 10.10.170.80",
				"擁有 8 個埠口",
				"提供網路電話機電源"
			],
			"answer": [
				"可用來連接網路電話交換機",
				"擁有 8 個埠口",
				"提供網路電話機電源"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-85"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易18. 對於無線電話音閘道器之敘述何者正確？",
			"options": [
				"使用 FOX 埠口連接網路電話交換機",
				"網頁登入埠口為 5588",
				"連接網路電話交換機之 LAN1",
				"預設的 IP 為 10.10.169.169"
			],
			"answer": [
				"網頁登入埠口為 5588",
				"預設的 IP 為 10.10.169.169"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-87"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易19. 下列對視訊會議之敘述何者正確？",
			"options": [
				"可設定跑馬字幕",
				"可設定字幕顏色",
				"可修改終端用戶的名稱",
				"可設定分割畫面"
			],
			"answer": [
				"可設定跑馬字幕",
				"可設定字幕顏色",
				"可修改終端用戶的名稱",
				"可設定分割畫面"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-99"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "易20. 下列對網路電話交換機之敘述何者正確？",
			"options": [
				"WAN埠用來連接外部網路",
				"WAN埠連接用來連接無線電語音閘道器",
				"LAN2埠口用來連接無線電語音閘道器",
				"以上皆是"
			],
			"answer": [
				"WAN埠用來連接外部網路",
				"LAN2埠口用來連接無線電語音閘道器"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-70"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難21. 8KW柴油發電機油耗敘述下列何者為是？",
			"options": [
				"負載每小時油耗0.32加侖",
				"全負載每小時油耗0.64加侖",
				"半負載每小時油耗1.21公升",
				"全負載每小時油耗2.42加侖"
			],
			"answer": [
				"負載每小時油耗0.32加侖",
				"全負載每小時油耗0.64加侖",
				"半負載每小時油耗1.21公升"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-27"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難22. 下列何者對TR-860數位微波機敘述下列何者為是？",
			"options": [
				"傳輸速率1024kbps接收階度要 ≦ 91 dBm",
				"傳輸速率2048kbps接收階度要 ≦ -89 dBm",
				"傳輸速率4096kbps接收階度要 ≦ -85 dBm",
				"傳輸速率8000kbps接收階度要 ≦ -83 dBm",
				"傳輸速率8192kbps接收階度要 ≦ -77 dBm"
			],
			"answer": [
				"傳輸速率1024kbps接收階度要 ≦ 91 dBm",
				"傳輸速率2048kbps接收階度要 ≦ -89 dBm",
				"傳輸速率4096kbps接收階度要 ≦ -85 dBm",
				"傳輸速率8000kbps接收階度要 ≦ -83 dBm"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難23. 下列何者對TR-860數位微波機敘述下列何者為是？",
			"options": [
				"傳輸速率1024kbps發射頻寬為 ≦ 2MHZ",
				"傳輸速率2048kbps發射頻寬為 ≦ 4MHZ",
				"傳輸速率4096kbps發射頻寬為 ≦ 6MHZ",
				"傳輸速率8000kbps發射頻寬為 ≦ 8MHZ",
				"傳輸速率8192kbps發射頻寬為 ≦ 10MHZ"
			],
			"answer": [
				"傳輸速率1024kbps發射頻寬為 ≦ 2MHZ",
				"傳輸速率2048kbps發射頻寬為 ≦ 4MHZ",
				"傳輸速率4096kbps發射頻寬為 ≦ 6MHZ",
				"傳輸速率8000kbps發射頻寬為 ≦ 8MHZ"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難24. 下列何者對TR-860數位微波機系統FDD型式選擇點對點定頻模式下傳輸率可選擇那些？",
			"options": [
				"1024kbps",
				"2048kbps",
				"4096kbps",
				"8192kbps"
			],
			"answer": [
				"1024kbps",
				"2048kbps",
				"4096kbps",
				"8192kbps"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難25. 下列何者對TR-860數位微波機系統TDD型式選擇點對點跳頻模式下傳輸率可選擇那些？",
			"options": [
				"3000kbps",
				"4000kbps",
				"5000kbps",
				"6000kbps"
			],
			"answer": [
				"3000kbps",
				"4000kbps"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難26. 下列何者對TR-860數位微波機系統FDD型式選擇點對多點平均模式主台傳輸率可選擇那些？",
			"options": [
				"256kbps",
				"512kbps",
				"1024kbps",
				"2048kbps"
			],
			"answer": [
				"1024kbps",
				"2048kbps"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-27"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難27. 以下網路電話交換機敘述何者為是？",
			"options": [
				"提供同時100門網路電話用戶上線通話能力",
				"援多方會談功能，可同時處理20個使用者的電話語音會議",
				"供電式網路交換器(POE)、1組、8埠",
				"類比分機線(FXO)、1組、8埠"
			],
			"answer": [
				"提供同時100門網路電話用戶上線通話能力",
				"援多方會談功能，可同時處理20個使用者的電話語音會議",
				"供電式網路交換器(POE)、1組、8埠"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-50"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難28. 下列何者對TR-860數位微波機操作敘述下列何者為是？",
			"options": [
				"微波訊號建立EVM ≦ 12%",
				"微波訊號建立EVM ≦ 13%",
				"微波訊號建立BER ≧ 0.00e+00",
				"微波訊號建立BER ≦ 0.00e+00"
			],
			"answer": [
				"微波訊號建立EVM ≦ 13%",
				"微波訊號建立BER ≦ 0.00e+00"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第二章第二節P2-37"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難29. 以下網路電話交換機 T1 設定敘述何者為非？",
			"options": [
				"硬體設定後選擇通訊設定在選 T1 設定",
				"Signaling 選擇 CAS",
				"Framing 選擇 ESF",
				"Line Coding 選擇 B8ZS"
			],
			"answer": [
				"Framing 選擇 ESF",
				"Line Coding 選擇 B8ZS"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-78"
		},
		{
			"type": "multiple_choice",
			"question": "難30. ROIP(無線電閘道器)設定步驟為非 A 登入 ROIP 設定 B 於 PBX 設定好門號 C 網路電話線路 D 設定分機連結 E 設定進入呼叫設定 F 無線電設定 G 啟用無線電機撥號功能。",
			"options": [
				"ABCDEFG",
				"BACDEFG",
				"CABDEFG",
				"DABCEFG"
			],
			"answer": [
				"ABCDEFG",
				"BACDEFG",
				"CABDEFG"
			],
			"reference": "陸軍CS/VRC-518機動數位微波系統訓練手冊第三章第四節P3-78"
		}
	]
}